%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2023-2024} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Hoe kunnen online tools gecombineerd worden om een persoonaliseerbare routeapp te ontwikkelen voor loopfanaten, en welke combinatie van deze tools is hiervoor optimaal?}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Laurens De Maeyer}
\email{laurens.demaeyer@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{Manu De Buck (we are technology bv, \href{mailto:manu@we-are.be}{manu@we-are.be})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{API, node.js, React Native, loopfanaten, routeapp, persoonaliseerbaar}

\begin{document}

\begin{abstract}
  Dit onderzoek concentreert zich op het verzamelen van diverse online tools, in de vorm van gratis open API's, met als doel ze te integreren in een kosteloze route-app voor loopfanaten. Een API, oftewel een interface, maakt communicatie tussen verschillende applicaties mogelijk.
  Er zijn al verschillende routeapps beschikbaar voor lopers, maar deze bieden niet altijd de mogelijkheid om een route te genereren op basis van verschillende parameters. In sommige gevallen zijn deze functies alleen toegankelijk via een betalende versie van de app.
  Er wordt onderzocht welke publieke API's er beschikbaar zijn om routes te genereren en welke combinatie van deze API's het meest geschikt is voor het genereren van routes voor loopfanaten. Ook wordt er onderzoek gedaan naar populair route-apps en welke functies deze aanbieden.
  Een proof of concept zal worden ontworpen, waarmee gebruikers routes kunnen genereren op basis van diverse parameters zoals de afstand, het aantal hoogtemeters, types ondergrond, startradius \ldots. Bovendien kan een weersverwachting opgevraagd worden voor de gekozen route.
  Deze proof of concept wordt ontwikkeld in React Native, met een node.js backend, waar de verschillende API's in geïntegreerd worden. De applicatie zal beschikbaar zijn op zowel Android- als iOS-systemen.
  Ten slotte wordt een kostprijsonderzoek uitgevoerd om de haalbaarheid van de lancering en het onderhoud van de applicatie te beoordelen.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}